港府反擊美指控 否認毀兩制兼卸責 民主派轟林鄭「撩交打」

2018年11月17日

港府反擊美指控 否認毀兩制兼卸責
民主派轟林鄭「撩交打」

公民黨議員昨轟政府將矛頭指向民主派，推卸責任。

【港美風雲】

【本報訊】美國國會「美中經濟與安全審查委員會」早前發表報告，指北京一直多方面干預香港事務，建議檢視軍民兩用技術出口管制政策中，將香港與中國大陸視為兩個不同關稅區的做法是否合適，惹來特首林鄭月娥嚴詞回應，除指報告內容失實，更將矛頭指向民主派立法會議員，指他們不應「自毀長城」。民主派群起反擊，指美國及其他國家在港均設有領事館，一直透過不同渠道接觸香港社會資訊，對香港情況知之甚詳，斥林鄭「撩交打」無補於事，亦不滿她諉過於人，圖將破壞香港一國兩制的政治責任卸至民主派。

記者：許偉賢 陳嘉裕

林鄭前晚嚴詞批評美國「戴有色眼鏡」看香港與中央的關係之餘，更指民主派要求特區政府不要再破壞一國兩制的說話令人遺憾，且是「自毀長城」，惹來民主派激烈反擊。

民主派議員昨發表聯合聲明，批評林鄭將政治責任推卸給民主派是諉過於人，其中民主黨主席胡志偉指馬凱被拒簽證事件近期令多國政府發出聲明，關注香港是否能落實一國兩制 ，指林鄭應虛心向國際社會解釋有關特區政府收緊言論自由空間的指控，並以實際行動回應他們憂慮，而非以「撩交打」方式回應，認為只要政府奉行維護言論自由的核心價值，國際社會根本無藉口制裁香港，「可惜特區政府自毀長城，卻將責任推卸給民主派」。

林鄭月娥前晚批評美國國會報告失實。

議員早提醒關注貿易戰

公民黨也指報告內容並非完全無的放矢，當中列舉的事件如馬凱被拒續發工作簽證、將香港民族黨列為非法組織及高鐵西九站實施一地兩檢等，相信不少香港市民均認同，認為特區政府指摘報告完全失實，將責任推卸給其他人更是不負責任。

其實早於今年7月，立法會工商、經濟發展、財經事務委員會便曾召開聯席會議，討論中美貿易戰對香港影響，議會陣線區諾軒指席間多名議員已提醒當局關注貿易戰情況，以免香港受波及，但政府未有積極回應。

區諾軒批評政府沒有盡責地向美國說明香港一國兩制實施情况，建議當局邀請美國會議員來港視察，確保國際社會對一國兩制的信心，他並批評林鄭「無賴」，「唱衰」民主派。

建制派則繼續指摘報告內容偏頗，民建聯主席李慧琼質疑美方於中美貿易戰打得如火如荼之際發出報告，「通過打擊香港而制衡中國嘅政治目的十分明顯」，反斥民主派在此關鍵時刻看不到國家面對的嚴峻情況，反而將有關報告視為全正確，批評是為虎作倀。外交部駐港特派員公署亦斥委員會戴着有色眼鏡看中國，指報告肆意抹黑中央政府對港政策，「無端詆毀香港民主、自由、法治等狀況，罔顧事實，充滿偏見」，更勸委員會放下傲慢，摒棄偏見，正視現實，多做有利於香港繁榮穩定和增強中美互信、合作的事。

上一則
上一則
婦撕304張陳凱欣海報

下一則
下一則
唐偉康：反映國際聚焦香港自治

唐偉康：反映國際聚焦香港自治
泛民促交代馬凱事件 保皇黨反對
田北俊：23條立法越遲越辣
美領事約晤建制派不果

咁777自稱好打得嘛，佢要死點解要阻佢

區諾軒批評政府沒有盡責地向美國說明香港一國兩制實施情况，建議當局邀請美國會議員來港視察，確保國際社會對一國兩制的信心，
去轉東涌圓方
返去即刻取消關係法

請美國佬黎？上面禁止佢入境啦

有大陸照 我真係未驚過，有咩事我去英國就搞撚掂，大陸又搞我唔到

民主派開始蒲頭

自己一直去美國話香港冇野呀, 我地好中立呀
人地搞事狗就真係去領事館食左成晚風

泛民呢? 而家開始轉風向

中央乜唔係話咗中英聯合聲明已經係歷史文件咩？
就呢様已經可以取消得 關任何人乜事？

柒婆想全香港陪佢一齊柒，一齊擦共產黨鞋

沒收全家英國國籍仲打唔打得

泛民講到香港好似無倒退過咁

咁當年簽來做乜？

民主派反中亂港 應該由得佢撩交打先係

民主派成日去關鍵旅遊出去游說美歐香港無出事
要外面人相信一國兩制架
民主派對外都話香港無事架